Refinanzierung Infrastruktur der African Finance Corporation

Im Rahmen des Vorhabens wird der seit 7 Jahren bestehenden African Finance Corporation (AFC) ein FZ-Förderkredit i.H.v. bis zu USD 150 Mio. zur Finanzierung von privaten und öffentlichen Infrastrukturinvestitionen in Afrika in den Sektoren Energie, Industrie, Transport und Kommunikation zur Verfügung gestellt.
Die AFC ist eine multilaterale Entwicklungsbank mit Sitz in Nigeria. AFC wurde im Rahmen einer Initiative der Afrikanischen Union mit dem Ziel gegründet, privates und öffentliches Kapital zu mobilisieren, um die enormen Herausforderungen im Bereich der Infrastrukturfinanzierung in Sub-Sahara Afrika zu adressieren. Durch die Gründung einer regional fokussierten multilateralen Bank nach Vorbild der IFC soll die Rolle des afrikanischer Finanzsektors in der Infrastrukturfinanzierung gestärkt und damit ein Beitrag zur Schließung der Finanzierungslücke in den wichtigsten Wirtschaftssektoren geleistet werden.

Land / Region / Institution Supranationale Organisationen in Afrika Nummer 34794 Schwerpunkt Energie Sektor 23210 - Energieerzeugung, erneuerbare Quellen Finanzierungsinstrument Förderkredit Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 133,571 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner AFRICA FINANCE CORPORATION Zuständige Abteilung Südliches Afrika
